\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}


\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

\title{Previo Práctica 2}
\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}


\begin{document}
	
%\input{portada.tex} %agregar portada

\maketitle

%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures


\section{Resistencias Pull Up y Pull Down}

Cuando se realizan proyectos electrónicos tenemos componentes que necesitan 2 estados (HIGH o LOW). Estos rangos son más críticos si se empleamos lógica TTL donde un 0 se representa por un voltaje entre 0 y 0,8 [V] y un valor HIGH entre 2 y 5 [V].\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{TTL}
	\caption{Escalas de voltajes en circuito combinacional}
\end{figure}

El problema surge cuando el voltaje se sitúa en la zona indeterminada, debido a ruido eléctrico, en ese caso, la interpretación de la señal puede ser tanto LOW como HIGH. Para solucionar esto se emplean resistencias en configuración $Pull$-$Up$ y $Pull$-$Down$.\\

\subsection{Resistencias Pull Up}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{pullup}
	\caption{Resistencias de pull up}
	\label{pullup}
\end{figure}

La acción de Pull-Up en electrónica se asigna a la acción de elevar una tensión de entrada o salida que tiene un circuito lógico mientras éste está en reposo. Esto evita que se hagan lecturas erróneas si este pin ya no tiene nada conectado o no está recibiendo una señal. La resistencia se conecta a la fuente de alimentación.\\

Cuando el interruptor está abierto la corriente va desde la fuente de alimentación al $V_{out}$ dando un valor lógico de HIGH (Figura \ref{fig:pull-up-abierto}) y cuando el interruptor está cerrado la corriente se mueve hacia tierra (GND) dejando un 0 (LOW) en el pin (Figura \ref{fig:pull-up-cerrado}).\\

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{pull-up-abierto}
		
		\caption{Pull up abierto}
		\label{fig:pull-up-abierto}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		%\begin{table}[]
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{pull-up-cerrado}
		
		\caption{Pull up cerrado}
		\label{fig:pull-up-cerrado}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Casos en switch abierto y cerrado}\label{fig:pull-up}
\end{figure}

\subsection{Resistencias Pull Down}

La resistencia de un Pull-Down hace que la entrada lógica sea cero mientras éste está en reposo (LOW).\\

La resistencia se conecta a tierra (GND). De esta manera cuando el interruptor está abierto la corriente se dirige hacia la resistencia dejando un valor de 0 en el pin (LOW) (Figura \ref{fig:pull-down-abierto}). Si el interruptor se encuentra cerrado la corriente se moverá hacia el pin dejando un valor lógico alto (HIGH)(Figura \ref{fig:pull-down-abierto}).\\


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{pull-down-abierto}
		
		\caption{Pull down abierto}
		\label{fig:pull-down-abierto}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
		%\begin{table}[]
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{pull-down-cerrado}
		
		\caption{Pull down cerrado}
		\label{fig:pull-down-cerrado}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Casos en switch abierto y cerrado}\label{fig:pull-down}
\end{figure}

\subsection{Valor de la resistencia}

Las resistencias que se suelen emplear para estos casos son resistencias con un valor comprendido entre 1$[k \Omega]$ y 10$[k \Omega]$, un valor lo suficientemente alto para no influir en el circuito.\\



%\section{Referencias}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{Referencias.bib}



\end{document}
